Удаленный доступ сквозь стены IT-безопасности
#############################################
:date: 2009-12-10 14:59
:author: pilgr
:category: Заметки на полях
:tags: it, безопаность, удаленный доступ
:slug: udalennyj-dostup-skvoz-steny-it-bezopasnosti

Удаленный доступ к рабочему компьютеру штука безусловно полезная. Но в
разного масштаба организациях получить его через rAdmin, RDP или
что-угодно очень сложно. Выбить открытый порт на брендмауере замапленный
на рабочую машину может не дать IT-безопаность или ворчливый админ. Но
выход есть. Можно организовать удаленный доступ на любой компьютер в
сколь бы защищенной сети он не был посредством
`TeamViewer <http://www.teamviewer.com/index.aspx>`__. В моем списке
этот продукт удерживает награду "Открытие года". Более детально о том,
как это работает можно прочитать, например,
`здесь <http://blog.piclab.ru/e-pavlov/2008/06/06/dostup-k-rabochemu-stolu-poluchit-ochen-legko.html>`__.
